司長好慘

佢已經冇仔送終, 得番個女

鄭若驊身為女強人，現任丈夫潘樂陶是其鄰居。一六年，二人由鄰居變為夫婦。當時鄭若驊五十七歲，潘樂陶已七十五歲，婚禮由前律政司司長、基本法委員會副主任梁愛詩主婚，運房局局長陳帆為男方證婚人。潘樂陶是前工程師學會會長，創辦安樂工程集團。有傳媒統計後發現，集團及旗下公司在港承接的政府工程合約至少有廿四份，總工程款額逾八億元。

潘樂陶過去在公在私，命途都相當坎坷。同屬再婚的潘樂陶，六八年與任職護士的簡麗群在英國結婚，翌年回流返港，後來潘樂陶投資股票失利，損失慘重，八八年帶同子女移民加拿大。潘樂陶七七年創辦安樂工程集團，起初生意不順，簡麗群同時兼任護士及照顧家庭，讓潘樂陶專心公司發展。移民加國後，潘樂陶不時飛回香港，在香港重新發展事業。

潘樂陶事業低潮時，簡麗群一直都在他身邊。二人本來育有三名子女，惜九五年長女潘穎欣男友在美國駕車載着女友及她妹妹Heather期間遇上車禍，幼女Heather及長女男友死亡，只得長女生還。詎料五年後，次子Richard在西半山寓所跳樓自殺身亡。五年來兩夫婦痛失一子一女，對二人打擊甚大，夫妻間開始無法溝通，感情失溫。一名知情人士指：「潘樂陶愛找女士傾吓偈，交流感情。」○八年，簡麗群在潘公司一名年輕女下屬住所中，發現潘的私人物品，驚悉原來丈夫潘樂陶「偷食」女下屬二十年，震驚之餘更傷心欲絕，決定與潘離婚，四十年的婚姻終告玩完。